1、《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》指出，1921年7月，中国产生了共产党，这是开天辟地的大事变，中国革命的面貌从此焕然一新。
答案：A
2、《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》指出，历史和人民选择了中国共产党，没有中国共产党领导，民族独立、人民解放是不可能实现的。
答案：A
3、《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》指出，中国人民不但善于破坏一个旧世界、也善于建设一个新世界，只有社会主义才能救中国，只有社会主义才能发展中国。
答案：A
4、社会主义制度的建立，为我国一切进步和发展奠定了重要基础。
答案：A
5、中国共产党在古田会议上确立了思想建党、政治建军原则
答案：A
6、南昌起义打响武装反抗国民党反动派的第一枪，标志着中国共产党独立领导革命战争、创建人民军队和武装夺取政权的开端。
答案：A
7、《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》指出，在革命斗争中，党弘扬坚持真理、坚守理想，践行初心、担当使命，不怕牺牲、英勇斗争，对党忠诚、不负人民的伟大建党精神
答案：A

8、习近平在庆祝中国共产党成立一百周年大会上指出，人民是历史的创造者，是真正的英雄。
答案：A

9、习近平在庆祝中国共产党成立一百周年大会上指出，办好中国的事情，关键在党。
答案：A

10、习近平在庆祝中国共产党成立一百周年大会上指出，历史和人民选择了中国共产党。
答案：A

11、习近平在庆祝中国共产党成立一百周年大会上指出,新的征程上，我们必须坚持党的全面领导，不断完善党的领导。
答案：A

12、习近平在庆祝中国共产党成立一百周年大会上指出，以史为鉴、开创未来，必须坚持中国共产党坚强领导。

答案：A

13、习近平在庆祝中国共产党成立一百周年大会上指出，以史为鉴、开创未来，必须团结带领中国人民不断为美好生活而奋斗。
A对 B错
答案：A

14、《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》指出，江山就是人民、人民就是江山，打江山、守江山，守的是人民的心
答案：A

15、回顾历史是为了从成功中寻求慰藉
答案：B

16、我们党团结带领人民用近30年时间完成了社会主义革命，建立了新中国。
答案：B

17、中华民族伟大复兴绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的。我们面临着难得机遇，也面临着严峻挑战。
答案：A

18、经过一百年的奋斗，我们党团结带领人民在一个有着几千年封建社会历史的国家实现了最广泛的人民民主，人民真正成为国家、社会和自己命运的主人。
答案：A

19、经过一百年的奋斗，我们用几十年时间走完了发达国家几百年走过的工业化历程，跃升为世界第一大经济体。
答案：B

20、实践证明，全心全意为人民服务是我们认识世界、把握规律、追求真理、改造世界的强大思想武器，是我们党和国家必须始终遵循的指导思想。
答案：B

21、在一百年的奋斗中，我们党始终以马克思主义基本原理分析把握历史大势，正确处理中国和世界的关系，善于抓住和用好各种历史机遇。
A
答案：A

22、旗帜鲜明讲政治、保证党的团结和集中统一是党的生命，也是我们党能成为百年大党、创造世纪伟业的关键所在。
答案：A

23、唯心史观是我们共产党人认识把握历史的根本方法。
答案：B

24、习近平总书记指出，淮海战役胜利是靠老百姓用小船划出来的。A对 B错
答案：B
25、中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，中国人民站起来了，中华民族任人宰割、饱受欺凌的时代一去不复返了!这是因为我们取得了社会主义革命的伟大胜利。
答案：B

26、我们国家实现了从生产力相对落后的状况到经济总量跃居世界第二的历史性突破，是在新民主主义革命时期。
A对惇B错
答案：B

27、一百年来，党和人民百年奋斗，书写了中华民族几千年历史上最恢宏的史诗。
答案：A

28、习近平总书记在“七一”讲话中指出，人民是历史的创造者，是真正的英雄。
答案：A

29.党的十九届六中全会的全称是,中国共产党第十九届中央委员会第六次全体会议。
参考答案:A
30.党的十九届六中全会于2021年11月8日至11月11日在北京举行，会期4天。
参考答案:A
31.出席这次全会的有，中央委员197人，候补中央委员151人。
参考答案: A4.这次全会是在我们党百年华诞的重要时刻，在“两个一百年”奋斗目标历史交汇关键节点上召开的一次重要会议。
参考答案:A
32.会议由中央政治局常务委员会主持，中共中央总书记习近平作了重要讲话。
参考答案: B(中央政治局主持)
33.会议听取和讨论了习近平总书记受中央委员会委托作的工作报告。
参考答案:B(受中央政治局委托)
34.习近平总书记就《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议（讨论稿）》向全会进行了说明。
参考答案:A
35.全会充分肯定党的十九大以来中央政治局的工作。
参考答案:B(十九届五中全会以来)
36.全会一致认为，一年来，世界百年未有之大变局和新冠肺炎疫情全球大流行交织影响，外部环境更趋复杂严峻，国内新冠肺炎疫情防控和经济社会发展各项任务极为繁重艰巨。
参考答案:A
37.全面总结党的百年奋斗重大成就和历史经验，体现了我们党牢记初心使命、继往开来的自信和担当。
参考答案:A
38.现在，距离第一个历史决议制定已经过去 76 年，距离第二个历史决议制定也过去了40年。
参考答案:A
39.站在新的历史起点上，回顾过去、展望未来，对党的百年奋斗历程特别是改革开放40 多年的奋斗历程进行全面系统的总结，既有客观需要，也具备主观条件。
参考答案: A
40.1945年党的六届六中全会制定了《关于若干历史问题的决议》。
参考答案:B(六届七中全会)
41.1981年党的十一届六中全会制定了《关于建国以来党的若干历史问题的决议》
参考答案:A
42.两个历史决议产生的历史条件、时代背景、所要解决的问题有所不同，但都是在重大历史关头作出的，都对推动党和人民事业发展起到了重要作用。
参考答案: A
43.全会通过的历史决议共七个部分。
参考答案:A
44.与前两个历史决议主要总结党的历史教训、分清历史是非不同，这次主要总结党的百年奋斗重大成就和历史经验。
参考答案:A
45.从建党到改革开放之初，党的历史上的重大是非问题，前两个历史决议基本都解决了，其基本论述和结论至今仍然是适用的。
参考答案:A
46.改革开放以来，尽管党的工作中也出现过一些问题，但总体上党和国家事业发展是顺利的，前进方向是正确的，取得的成就是举世瞩目的。
参考答案:A
47.把着力点放在总结党的百年奋斗重大成就和历史经验上，符合实际，有利于推动全党增长智慧、增进团结、增加信心、增强斗志。
参考答案:A


48.习近平总书记来到清华大学考察，他指出，“当代中国青年是与新时代同向同行、共同前进的一代，生逢盛世，肩负重任”
参考答案:A

49. 2022年4月25日,习近平在中国人民大学考察,希望全国广大青年牢记党的教诲，立志民族复兴，不负韶华,不负时代,不负人民，在青春的赛道上奋力奔跑，争取跑出当代青年的最好成绩! 
参考答案:A

50. 2021年4月19日,习近平在清华大学考察, “广大青年要肩负历史使命，坚定前进信心，立大志、明大德、成大才、担大任，努力成为堪当民族复兴重任的时代新人，让青春在为祖国、为民族、为人民、为人类的不懈奋斗中绽放绚丽之花”。
参考答案:A

51. 庆祝中国共产主义青年团成立100周年大会10日上午在北京人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在会上发表重要讲话强调，青春孕育无限希望，青年创造美好明天。
参考答案:A

52.习近平总书记寄语新青年时说道：一个民族，只有寄望青春，永葆青春，才能兴旺发达；追梦需要激情和理想，圆梦需要奋斗和奉献。
参考答案:A

53.习近平总书记寄语新青年时说道：小我融入大我，才会有海一样的胸怀，山一样的崇高。

参考答案：A

54. 党的十八大以来，习近平总书记在欧美同学会成立100周年庆祝大会上发表重要讲话、对全国留学工作会议作出重要指示、多次给中国留学人员回信，充分体现了党和国家对青年、对人才的高度重视和充分信任。

参考答案：A

55. “得知你们以李四光、程开甲等老一辈科学家为榜样，在海外学成后回国投身科教事业，在各自岗位上努力报效祖国、服务人民，取得丰硕成果，我感到很欣慰。”2020年5月18日，习近平总书记给南京大学的留学归国青年学者回信，言辞间对他们寄予殷切期望。

参考答案：A

56. “未来属于青年”“只要看到年轻人蒸蒸日上，我就高兴”……党的十八大以来，习近平总书记多次来到高校考察并与师生座谈。聊学习、话理想、谈做人，对于新时代的中国青年，总书记始终如一地关心、关爱，殷殷嘱托，寄予厚望。

参考答案：A




57. 从1956年始建，到1958年东西配楼建成，再到1963年中部八层主楼竣工，南一楼见证了我校的发展。从华中工学院到华中理工大学，再到今天的华中科技大学，它一直伫立于此，注视着我们学校的崛起。
参考答案：B（1973年竣工）

58.2014年，南一楼被列入武汉市第八批优秀历史建筑保护目录一级保护名单。

参考答案：A

59. 老馆建于1953年建校之初，由时任中南建筑设计院的高级工程师何浣芬女士主持设计。分为前后个部分，巧妙地形成两个天井，很有章法。耶鲁、哈佛、麻省理工等许多外国名校，都看到类似计。

参考答案：A

60. 《华中科技大学学报（自然科学版)》原刊名为《华中工学院学报》，1984年更名为《华中理工大学学报》，2001年更名为《华中科技大学学报》，2002年增加了自然科学版。

参考答案：A

61. 华中科技大学校训为“明德厚学、求是创新”。


参考答案：A

62. 《华中科技大学校歌》简称“华中大之歌”，由全体华中大人集体作词，著名作曲家孟卫东作词，于2022年5月20日发布。
参考答案：B（作曲）

63. 华中科技大学校徽为该校机械学院工业设计系李春富教授设计，校徽由蓝色、红色和黑色组成。
参考答案：错（蓝色、红色和灰色）

64.2022年，华中科技大学将迎来70周年校庆。

参考答案：A

65. 1967年，正值文革时期，周总理来到我校露天电影场接见全校师生。周总理的到来如惊雷般震动了整个校园，当时露天电影场霎时间变得拥挤不堪，场内人头攒动，人声鼎沸。总理在这里发表了演说，带着同学们唱了唱两支歌:《大海航行靠舵手》和《东方红》。

参考答案：A

66. 2000年5月26日，原华中理工大学、同济医科大学、武汉城市建设学院合并组建华中科技大学。

参考答案：A

67. 学校校园占地5000余亩，园内树木葱茏，碧草如茵，环境优雅，景色秀丽，绿化覆盖率72%，被誉为“森林式大学”。 
参考答案：B（7000余亩）

68. 武汉光电国家研究中心依托华中科技大学，是科技部首批批准组建的6个国家研究中心之一。其前身武汉光电国家实验室（筹），为科技部2003年批准筹建的首批五个国家实验室之一，2017年获批组建武汉光电国家研究中心。

参考答案：A

69. 原华中理工大学的前身是华中工学院，1988年1月，国家教委批准华中工学院更名为“华中理工大学”。 

参考答案：A

70. 2022年北京冬奥会奥运健儿捷报频传，现代体育竞技佳绩离不开高科技的助力。华中科技大学5项科技成果助力“科技冬奥”，展现高校科技力量。

参考答案：A

71. 我校东十二教学楼被誉为“亚洲最大教学楼”。 
参考答案：B（东九）

72. 我校重视来华留学生教育，2013年7月，我校入选成为教育部首批来华留学示范基地。

参考答案：A

73. 我校的三所组建大学之一的原武汉城市建设学院，其前身是1952年8月新建的中南建筑工程学校。1960年1月，学校更名为武汉城市建设学院。

参考答案：A

74. 2007年,华中科技大学同济医学院将迎来百年华诞。

参考答案：A
75. 华中科技大学实施“人才兴校”战略，师资力量雄厚，拥有两院院士20人。

参考答案：A

76. 2022年2月，华中科技大学入选第一轮国家“双一流”建设高校。
参考答案：B（第二轮）

77. 华中科技大学在教育部第四轮学科评估中，机械工程、光学工程、生物医学工程、公共卫生与预防医学等4个学科进入A+，A类学科14个，B+及以上学科33个。

参考答案：A

78. 2019年，德国总理默克尔来我校演讲并参观，赞誉我校为森林式大学，人才辈出，享誉海内外。


参考答案：A

79. 华中科技大学原三所学校既传承了百年老校的优良办学传统，又体现了与新中国同呼吸共命运、与共和国同频共振的红色基因，历经中国高等教育战线的两次大调整，见证了中国高教事业的两次大发展，被誉为“新中国高等教育发展的缩影”。

参考答案：A

80.华中科技大学校史研究室成立于2011年6月4日，是学校党委领导下的正处级直属机构。

参考答案：A


81.华中科技大学出版社源于1980年建立的原华中工学院出版社，后于1988年更名为华理工大学出版社，2000年更名为华中科技大学出版社，最后于2007年注册成立华中科技大学出版有限责任公司并发展至今。

参考答案：A


